【6人住200呎劏房】來港20年仲未上公屋 新移民婦：點解人哋有我冇

並不是所有新移民，也很快獲批公屋。葉太和丈夫，來了香港二十多年，也未上樓。

葉太和丈夫本為內地人，育有4子女，其老爺於98年申請兒子到港，葉生住滿7年，於05年申請妻子和當時年約20歲和21歲兩子女來港，除了長女因超齡被拒來港定居，其餘2女1子和多名孫兒已來港定居。

59歲葉太曾任清潔工，丈夫是地盤工人，06年，她與子女一家4口申請公屋，排足七年，卻在2013年被超出入息上限，需要重新再輪候。「好唔公平，明明公屋就到我哋，竟然要重新排過，所以今次我哋唔會再同子女一起排，以兩夫婦名義再排。」吸取教訓，她直言辭職不幹，已三年沒有工作，「沒辦法，要捱窮，丈夫也不敢打麻雀。以我們這個年紀無法工作，說起來也很心酸，但不想攤大手板向香港政府要錢，申請綜援也不光采，希望自力更生。」

3年前，以月租$7500租下深水埗劏房，三代6口蝸居200餘呎劏房，外界以為三代同堂同住生活美滿，但他們卻要面對居住環境狹窄問題。葉太35歲女兒從事地盤工作，其丈夫仍未獲批單程證來港，女兒跟兩名分別3歲及7歲的孫兒睡在下格床，因超齡被拒來港的長女的兒子在香港出生，現時就讀初中，去年才獲批單程證到港，睡在上格床。兩名孫兒的嫲嫲偶爾從肇慶持探親簽證來港，負責照顧孫兒，她每天睡在朝行晚拆的床褥上，葉太兩夫婦則睡在板間房，「我丈夫做地盤散工好辛苦，收工洗澡吃飯後便睡覺，當然要住得舒適一點。」葉太還親自接送孫兒上學放學，「好辛苦，我住五樓，每日來來回回上落多次樓梯，沒法子，兒媳要上班賺取生計。」

每逢晚上，200餘呎的劏房內擠滿11口子，葉太另外兩名子女和孫兒住在同區，全部人均回來吃飯，但卻不能同枱吃飯，「分開兩張枱食，就這樣擠滿人，站著吃飯，吃完就走。但人太多，晚上食飯時環境逼狹，會覺得很煩躁，自己會很勞氣。」葉太直言不太喜歡過著這種生活，丈夫亦曾提議返回國內居住，「我與丈夫來港廿多年仍未上樓，每天辛苦工作，聽到別人成功上公屋，享受著舒適生活，諗起就好心酸。」葉太不禁悲從中來，眼泛淚光，她長長嘆了一口氣說：「我夢想就係上公屋，在香港居住在公屋，比中六合彩更開心！」

63歲的謝嫲嫲欣賞香港教育和醫療，為了孫兒的前途，她認為所有一切都是值得的，「在國內讀書成續理想就有前景，成績欠佳就很一般，只能打工；但在香港工作，始終工資也較高，辛苦也有價值。」

截至今年3月底約有14萬6千多宗，一般申請者平均輪候時間為5.5年。

因為你係支那人

葉太和丈夫本為內地人

人地其中一個係香港人先快

我夠無啦 幾時到你呀 殘種

未來新移民應該都會上街反「新新」移民
因為個餅唔夠分

呢個case,到底1條友可以引伸到幾多個人落黎香港？

我真係唔識計

咁多人死唔見你死

6人家庭
上左公屋都係迫..

無限咁多

蠢撚到 香港人工高啲 消費都高啦戇鳩
難聽啲講 抵撚死派到公屋比你你估有一千尺

返大灣區住啦

廿年仲新

Lm

唔同，大陸屋好似好平、居住面積好似好大，但市中心一樣貴，要返工搵食其實都係要住市中心，好多人係鄉下起樓，出黎租樓打工，唔捨得比租（雖然大陸租平）又會租差d，住得起市中心私人靚樓，一係公務員，一係國企職員，一係私企老闆/高管，再唔係就暴發戶，普通人家如果公司唔包住，都係租個劏房仔/平房就算

你係香港比你衰極住屯門東涌天水圍公屋，都叫一個鐘出到市區，求其邊到打工都方便過大陸好多

大灣區歡迎你！

更係知啦 大陸你打份牛工起碼唔會住成咁
成日個個發夢 覺得啲仔女黎香港讀書就可以脫貧

難聽啲講 有幾多個識諗 最後又係香港做番基層

打工唔係問題 住到咁閪 200尺住6 7個人 食飯成11個 屌你老母己經係做人無咩尊嚴果種
唔好話人地睇佢地唔起
佢哋自己都唔尊重自己
生幾個 重要下一代又結婚又生
己經睇到佢地含家都係垃圾房等死

14億

點解人哋死，你唔快撚啲死死支那婆

你唔鍾意可以唔排公屋，直接去買私樓

呢班人都係香港賺錢，大陸嘆
次次過時過節d公屋蝗區死城咁款

香港身份對佢地只係方便取巧
唔係居住之地

呢個怨婆唔滿意要比貴租多過居住環境

香港都變到同大陸冇撚分別啦，仲吓吓爭住落嚟
正如樓上話俾咗間公屋你 成6條蟲住埋一齊都係迫架啦
問題係，你2條狗男女冚家都唔撚係香港人,又冇交稅，憑乜搶香港人嘅屋啊 你班撚樣搶哂啲屋住 香港人住邊啊？吓

冇本事生乜鳩啊大陸閪 ？如果送中真係不幸通過咗，呢班撚樣都要一齊陪葬